Hong Sir 瘋狂抄襲！斷正！

[遵理] Hong Sir 可能同其它YY Lam黨員一樣伏(1)
考試技巧成疑，賴考評局出錯題目，Hong Sir親身上陣[DSE通識考Level 4

[遵理] Hong Sir 可能同其它YY Lam黨員一樣伏(2)
抄教科書及維基百科

2分鐘精華版：自拍承認自己技巧用唔倒，兼賴學生同考評局

YY黨成員：Andrew Lo, Wayne Leung, Kenneth Lau, Hong Sir

[Episode 3: 真相]

其實上個Post嘅標題，專登講到Hong Sir只係抄咗教科書同維基（其實一早知佢有抄其它野），其實係想試下YY黨會唔會有行動，估唔到真係有。

1. 打手話抄題目資料無問題，其實係跪辯，我一開始已經講咗資料一樣無問題，問題係抄題目同答案。

2. 打手話抄Wiki係假，因為入到去根本同本筆記唔同。其實，可能打手唔知⋯⋯維基百科係會不停更新，但條hyperlink（筆記嘅神秘底線）已經係鐵證。不過無問題，我下面比多少少證據。

3. 今次我地證明咗一點：Hong Sir 係真係會用打手。遵理清泉？我笑而不語。

巴打邊間補習社

LM

樓主可以整埋gxy leung version？

好燃花生 小二

康蛇話自己筆記全部原創架喎！

樓豬GuyGuy 我有啲悶啦。
不如你拎你自己本「通識自覺」出黎。
俾大家觀摩下點樣COPY成份基本法派俾學生,
就叫做配套

馬神好波

你都 on9 無藥醫 基本法法例唔跟原本基本法 唔通自己作過啲條例 你當佢人大釋法

真係人唔笑狗都吠

那 依啲就堅料喇
今鋪斷正
睇下hong sir 點兜

小二 花生

真心求教 呢啲叫唔叫抄?

康蛇打手仲未進場？mon左全日放緊飯呀 ？

中大人抄中大，中大之恥！

好懷疑樓主係唔係真係教通識
個班補習名師個個本筆記都有抄新聞論點,論據
唔通真係自創咩！
如果根據樓主講法，全行通識補習老師都收得皮啦！
議題精讀，雞精都抄有新聞
唔明白點唔爆埋其他名師

［學術討論］
如果佢抄個陣有落夠註講講明係呢啲地方用呢啲資料，會唔會成份notes更有說服力

但咁樣可唔可以拎黎搵錢

好過哈哈哈抄教科書咁柒

新會員
會員編號185xxx
得3個post, 3個post都係講遵理
悶唔悶啲啊弱智古代打手

死出連登啦好撚煩啊

都要改寫表達方法

𨳒你嫌費事 其實你識唔燃識
引言句相同有乜出奇
唔燃鳩之抄乜鳩

佢擺明吹水啦
只係好奇樓主點解唔一次過爆埋其他名師

唔通自己篡改歷史咩？有d地方抄唔係問題但問題都抄就

就係話講明啲資料係搵番黎
因為我見佢啲出處其實都幾對題

假設佢有標出處，咁樣sell反而好啲（我覺得

真心想知
上面個堆例子好多都唔係exact wording 佢有自己再加自己文字表達
呢D叫抄襲 唔係參考資料咩
留名學野 有錯歡迎指正

Hong sir 平時成日串人抄
點知自己其實仲撚衰

真心請教
如果呢D都係抄 想問下大家讀大學個陣既paper點寫
小弟不才 淨係識咁樣抄

要好似蠻族語言咁轉字lo（英文）

你讀屎片？

真係exact wording ＋ copy and paste, 啲圖highlight哂邊啲抄, 你有無睇清楚㗎

唔係話樓主錯 但係證據差緊 d
1. 你應該證明嘅係佢抄完唔 quote source 而唔係話佢資料來源係邊 講真通識緊係 quote 新聞做論據架啦 （但係抄人論點就唔同講法）
2. 關於上集 樓主要證明佢真係抄維基要攞返佢抄嘅版本 而唔係話維基會改 同埋強調維基 d hyperlink
3. 都係上集 d 問題無100%抄 但係都有 50% 呢樣上次都講過 反而如果你證明答案係抄 會易 d 證明佢題目抄
利申：兩個都無補過 純粹想食花生 如果你係 gay Leung 就快 d 攞 YY 黑材料啦

其實有d資料的確係要加資料來源+照抄例如新聞，但如果問題都抄出版社就算吧啦

有道理，謝謝指正！

馬神bb成為最大贏家

exact wording有咩問題
依家佢又唔係成篇照抄 你最多只可以話佢quote source唔落翻credit姐
大佬啊 唔好咁癲啦
通識唔同作文啊
作文你成篇文同一個flow同樣內容叫抄襲 通識就算你成篇背曬落去佢都吹你唔漲

好多人屈你係同行喎 快d出多幾招

講個笑話，教歷史科自創歷史

咁都唔叫同一個flow，直情成段抄落去啦 你用屎眼睇野？
最多話唔落credit 咁咪構成抄襲囉，仲話自己讀過大學

我知你睇到呢個post 馬神bb

唔係想幫死肥康 但樓主啲證據真係好薄弱

其實照你咁計guy 蛇其實一樣冇問題 不如大家打和啦

中學雞都知 參考資料唔 quote 出處 內文沒有改動 唔係直接抄係乜
似乎係你唔好癲好喎

想知邊個通識老師可以落新聞落例子又落credit唔抄襲

唔好癲啦
大把教科書 名師筆記又好 日校老師筆記都係咁樣抄下改下翻來
唔通全部都係抄襲咩

全部通識老師都會用新聞做資料，新聞論點，或直接Copy全篇新聞，冇見過有人寫出處。全行補習老師，個鳩個都係咁。有冇人有Guy Leung, OM, LAY, J Yeung 筆記，有引用出處我切

會員185286 你又咁啱近期開ac來狙擊康蛇啊?

如果咁樣都告到 共媒01抄po當新聞 早就比人告到破產啦

咁請問市民意願書又係新聞？ 願聞其詳

成班打手柒到爆

呢個就真係7左d

抄埋中大學生寫嘅分析呀，做打手做好功課先

認真
我睇咗wiki張圖十幾次都唔明有咩問題

觀塘美欺，睇住你條柒頭個龍門愈搬愈後

開頭就話唔係exact wording ，大學寫paper都係咁
之後就話exact wording 有咩問題，唔落credit唔係抄，唔係作文抄就冇問題 又係你自己拎寫paper講先

好喇，跟住人地話俾你聽咁係抄就話個個老師都唔會落credit嫁啦

好心你就唔好同人講自己讀過大學啦

講呢句又真係抵死
普通補習名師抄新聞唔覺有問題
但佢講呢句出黎又俾人打臉好7

門生/打手 答左我市民請願書點先？

Hong sir 上年屌gay leung 抄佢
Gay leung咪又係轉晒wording

咪雙重標準啦

頭先無聊得劑 上馬神ig望望
想知呢個係咪抄襲

希望馬神打手回覆

咁又係，比人笑下都合理
但講到引用新聞是死罪
同上年Guy leung 100% Copy 肥康/出版社題目/明報題目，完成2件事

邊個通識C屍夠膽話自己冇引用新聞資料/point, 報上名來

唔落reference咪姐係抄囉屌你老母
有冇讀過u呀 中學生

都話抄埋市民請願書同中大學生雜誌洛

都係個句 請指出市面上任何一個冇抄襲/quote落足credit既教科書/補習老師例子
如果你不幸係馬神打手 就順便幫手評論下馬神個個係咪抄襲

算啦，個鳩個通識老師都直接用新聞做資料，個個都冇問題，只是肥康比人屌。一野知你動機啦，Guy Leung 好好笑，你老味

冇啊
想請教邊個老師落足credit 又話姐邊本教科書落足credit
小弟不才 請出招

成班垃圾狗咬狗骨死返去facebook啦

你個名

話說呢個唔係新聞來 係網上分享通識既平台
時間係 2014年
一定係個平台抄馬神

你呢啲垃圾直接block算

你好 會員185315
康蛇最近做錯咩 個個新會員都咁中意狙擊康蛇

拗唔過人就block
你班打手我都未block你地啦

引用新聞唔落 quote 咪死罪

抄人哋中大學生創作又唔系死罪？
抄市民意願書又唔係死罪？

班門生都好 double standard 下

屌你咪又係打手

Hong Sir 打手, 做下功課先, Hong Sir 係抄

市民請願書
中大學生報
教圖試題及答案
同埋 copy and paste 大量新聞當筆記論據呀

肥康打手 有料就攞出黎 唔好斷章取義得一篇
不過係肥康 style 佢屈人都鍾意斷章取義

成班護主犬 話抄新聞冇問題
咁抄工聯會/請願書/中大雜誌又點睇呀

通識補習佬互片，精彩，有幸參戰。
Guy leung打手，你覺得你地老闆冇引用過新聞?冇用過D point? 有寫出處？ 笑撚死我

因為通識就黎收皮。
大家諗住食埋最後條水。
所以咩狗屎垃圾, 雞毛蒜皮既野都拎出黎狙擊康蛇
有料就正面交鋒啦!!

唔copy新聞做論據唔通copy啲咩
市民請願書同學生報呢層你問佢啦問我做乜 我都有興趣睇佢點回應自己"每一字都係血汗"
不過我都嗰句 同gl照抄同一位老師既notes同教科書係2個層次 你又認唔認同先

如果咁樣都可以狙擊到
我聽日開始全線狙擊市面上所以通識同歷史科補習老師

叫你老細 Hong Sir 出來正面解釋先啦

師兄 原來你仲新過佢地
莫非你係

兩條都係撚樣，一樣層次

hong sir 抄埋請願書
仲勁過gay leung

hello oscar ma

Guy leung係直抄題目抄答案，上堂照教。而so called肥康抄野，只是抄新聞做資料/做解釋，全部通識老師都咁做 ，仲要係概念果本野，未見佢上堂用過。層次點撚同吖巴打

駁你就係打手 讀通識讀壞腦？其實講嘢有冇道理同一個人嘅立場，會員編號有幾新係完全冇關係嫁

其實抄唔落出處就肯撚定係錯嫁啦，個個都咁做就等於冇問題？康蛇識得講原創者一字一句係心血，咁落返出處咪好應該囉

我都算係康蛇同系師弟，mphil都拎左九世，真係好撚得閒同你班友做打手

Hong sir 打手可唔可以回應下抄市民請願書先
唔好下下拖人落水
又GL 又OM

有乜問題？新聞冇報道請願?
個鳩個咁引用你唔屌，只屌肥康
咩企圖先？老闆落order？

開始覺得呢度變咗打手戰場
我呢啲花生友都係走算

以你嘅邏輯，hong sir 抄任何新聞會報道嘅任何topic都得，咁撚樣gay leung抄hong sir 都得啦，反正通識所有野新聞都會報道。你係唔撚係咁七呀⋯⋯

你又on9左D，新聞冇報肥康D筆記內容出來bo 。Guy Leung係直接copy題目連答案，一字不漏。你覺得同Level?

我補過hong sir, 但我又唔鍾意佢 咁咁啱有人開post 屌hong sir 我咪屌埋一份囉 趁虛屌下又打手咩

大佬咪咁痴線啦
指出少少疑點就話人打手
上個post 明明都無抄wiki
而家又死撐話wiki啲資料會改
係有機會俾人改 但話啲底線就=抄wiki會唔會勉強左啲？
柒左就認啦
另外依個post
啲資料句子其實都rephrase過
不嬲通識啲資料/例子都係有根有據
唔通真係自己作出黎咩
至於hong sir ig話原創
雖然佢又真係柒左既
但依個位就唔好斷章取義咁話佢要自己創作啲notes啦
仲要淨係post返果個ig post出黎搏人
起碼人地都叫有整理過啲資料先
利申 非手打 亦唔覺補習幫到啲咩 只係覺得盲反者/有心搶學生既人on99

引用新聞就一定架啦

但睇返上面啲相
宜家佢直頭copy and paste 喎
仲要唔止新聞
工聯會/市民意願書/中大雜誌
完全係搬字過紙

咁都冇問題？

佢呢個情況擺明係將人地成段論點加論據直抄，直情冇乜rephrase過

人地本身source原文做嘅就真係整理資料喇

盲撚左？都話無rephrase

這臉打得啪啪地響

d人識唔識分引用新聞做資料
同抄文章做論點既分別？
前者係facts /定義 你照抄冇問題
後者係個人意見

再講 份mock抄教圖 題目同答題方向都一樣
打手們點睇？

想一個反駁論要兩個鐘 原來就係周圍揾網站抄襲 咁又真係要兩個鐘嘅

gay leung /其他Ls老師抄就代表Hong sir可以抄？
唔屌佢地就唔可以屌Hong sir?
係咪一定要一個post屌晒全部教LS先持平？
打手連臭蟲論都仲可以拎出黎defense

唔係話幫佢
不過佢話原創者
有話自己係原創者咩

想話個原創者係Hong Sir助教？

基本上話抄都係fact同埋通識概念字
另外有啲都叫做整理過/加返啲解釋落去
你話佢啲題目答案/解題抄就過份姐
事實黎可以點改？

點解hong sir會有你呢啲豬隊友

改表達方式呀，有無讀過大學year one?

成班人拎寫academic paper既standard出黎講教書做乜

燈塔內鬥，上市無望

教學用途既書點可以拎論文黎比？
教科書唔係academic writing
係由editors整理既教科書(都可以見到教科書係無乜reference)
唔同2本唔同出版社既教科書寫既fact/theory差唔多又話抄？
我諗你寫paper果陣都唔會cite教科書咁on9掛？
如果你無學過呢啲就真係無讀過year 1
同埋啦 又唔係個人意見 改乜野表達方式
成個post根本就係狗咬狗

有種自己拍條片出黎澄清啦 係度口戰有咩意思，我肯定第一個夠膽出樣果個係真君子

中學做功課都唔可以直抄, 新聞 fact可以跟,但唔係抄, 可以根據人物地點等, 但新聞陳述要 rephrase 你估佢教日校乜？

佢個個月收緊人6舊補習費,用人哋資料做「答題」教材仲唔 quote link , 仲要一整段 copy and paste 就當自己, 我真係唔知佢係咪有心想呃學生, 顯得佢有大量「原創」教材 （不可惜大部分係抄） 記住係答題教材，唔係參考資料

呢個好提議 叫康康自己澄清 既然佢咁大條道理係可以直抄

呢幾日應該會係咁發燒

通識例子就係講求數據、證據、事實
寫返啲Fact出嚟都叫抄咁應該點寫

屌！原來都係賤人一個

有冇睇清楚？ 佢將市民嘅意見書照抄 嗰個唔係 fact 黎

期待

大佬 你其實有冇睇內文 相片係一位叫 Maggie Chau 嘅女士寫俾政府嘅意見書 唔係篇新聞報導請願 笑燃死我

肥康呢獲斷正 連一份市民意見書𥚃面嘅論點用來做教材 真係唔好盲撐

馬神小心俾人告

其實我都懷疑你識唔識 其中一份叫 Maggie Chau 嘅市民去信政府嘅意見書嘅point 完全唔改寫 當自己做教材已經好有問題 連 link 都冇 quote

市民去信政府嘅信 肥康未經當事人同意 用作商業用途做教材 呢個已經係道德問題

除非佢話識 Maggie Chau 本人 人哋又授權佢照抄

呢個係節錄自2010年嗰陣一個幾千人聯署聲明黎 嗰陣全香港市民有幾千人聯署支持
maggie chau係代表呢班市民上立會
不過岩既 你嗰陣仲係一個乳臭未乾既小學雞 (咦 好似而家都係 )

啫係點？

你google吓段野就知咩事

即係咁就可以抄？

樓主辛苦哂
原來用新聞
資料都叫抄

就算 Maggie Chau 代表幾千人上立法會表達意見𥚃面嘅內容 又代表佢可以抄襲呢位代表人嘅論點？唔知閣下想表達啲乜

仲有中文大學都係人哋學生原創 佢一句唔該都冇就當自己

如果教緊免費電視壟斷
放返嗰陣咁hit既聲名上去notes有咩問題
真心唔明求教
如果係你你會點教

用市民意願信又係新聞？你睇完啲相先講喇

咁你都係講緊抄新聞呢個point
係咪不斷咁強調學生報 學生就有光環？

真係唔該哂 因為個聲名夠 hit 可以直抄 好波

如果講中國人權cite 08憲章係咪又有道德問題 你咁講既話

神奇頂級真係好神奇頂級
神奇頂級到好似見到hong sir本人解話咁

我都想見到佢出黎解話點解釋自己抄新聞

推

唔好忘記佢果份630蚊抄襲模擬試卷

咪玩我啦康哥哥 你每一個位都咁識答 我真係五體投地 抵你收咁高人工既

你地親硬砌人生豬肉啲point又無聊到死 出夠3個post都咁少人追post因為根本想老屈人都屈到站不住腳 公道自在人心

格硬

咁你個公道繼續留喺心中，咪衝出來7

好 睇你地班打手表演
如果樓主仲係搵啲咁無聊雞毛蒜皮既point
點會整得死一個補習老師 加油

點解可以講到抄媒體報導就唔使落出處？
媒體文章一樣可以有分析有論證，樓豬啲圖好明顯係直抄曬所有分析論證

講真就算直抄唔落出處點都係錯，我都覺得呢啲濕鳩筆記直抄唔落出處根本wfc
但係你康蛇以原創者自居就抵屌啦

雞毛蒜皮都值630蚊一份㗎

講兩句又嬲豬 打手繼續屈人打手啦 睇足咁多個post 見到你護主答足咁多個post 辛苦了同志 放工訓下教先啦

你是但俾幾個中學雞做呢題 咪又係寫差唔多呢啲野 幾個keyword一樣就叫抄 你同我都讀過通識 無理由唔知
至於點解一份垃圾mock唔批改都值630 咁我就唔知啦

你地4個成個癲狗咁咬住佢唔放又亂吠又無point先上黎忍唔住駁下你地

Oscar Ma = 補習社阿嬌

雖然睇住佢成隻撻沙魚咁典下典下又幾過引
不段製造輿論，點知都唔夠呃蝦條呢個核彈勁

其實你係咪逐個post收錢？

你講乜鳩

唔講咁多啦 我就只係路過食下花生既啫 你要屈我都無辦法 唔阻你斷章取義式繼續護主啦 我又無錢收 唔覆了

知道了 康哥哥 辛苦你 早啲抖 明天先繼續同你研究下唔抄襲又點教

其實喺度鳩講幾句就見到你地4個輪流發癲都係件賞心樂事
我無錢收 但你地4個都有 多謝我啦

樓豬正傻閪

有心陷害康sir 出撚埋片加字幕想誤導觀眾，扭曲事實？

屌你 邊個請你翻黎搞事？

你當我地on9呀？

咁樣叫抄？

你想砌佢都高質少少呀

你咁撚得閑去搵錯處？

你收撚左幾多呀柒頭

人地講緊反對者論點,咁抄翻反對者講既野有咩問題
利申補om

咁到一段 copy and paste 都唔叫抄 真係人唔笑狗都吠
睇你乜都唔識係到吠 做啲功課先 唔係老細鬧架

利申唔明你講咩

其實點先算有抄？我開始懷疑我怪錯guy leung

我諗反駁論係用自己嘅論點及角度 而唔係抄份新聞嘅研究報告 話佢抄襲係因為佢連份資料嘅思考角度都用埋

原來tingyan 係串緊 Hong sir?

Hong sir 幾多notes 你知唔知？
每個月比百幾版學生 例子，技巧，範文

每個月都幾本書，教左咁多年，你搵得幾幅圖比我話抄？仲得個段仔 你不如真係做多啲功課先啦

屌你 就算佢有抄到又點樣 咁撚多字 預撚左佢抄啦 咁你做比我睇囉好冇？

真係唔撚介意佢抄，比在你都唔會四周圍搵新聞，網頁睇啦，比錢有人整合比自己睇，咁撚方便，why not

又真係有打手走去突登做新聞 小題大做，格離有人數gy leung，你邊撚到架又？

講得中肯持平 我哋學生都以 Hong 蛇為榜樣 咁佢講到咁痛恨抄襲 依家有啲失望

另外佢話諗一個反駁諗左兩個鐘，但係paper 1只係考2個鐘，所以好多人話佢啲方法考試用唔到 我都覺得好難發揮

依家都唔知考成點

請唔請pt打手？
點計糧？
可唔可以要呀蛇你以身相許？
利申，學生妹

佢話好多筆記做所以抄襲其實無乜點 不過以後咪大支嘢話自己一字一句係原創 仲有佢好似最憎人抄襲 好似係 可能唔係

真正連登仔應該係槍口對外 邊個比人爆都支持

上面見到幾個打手太明顯

有個on9不停問GL算唔算有抄 我可以呢度補答

有呀 但係人地做錯係咪等於你可以做錯 一單還一單 你搵到料歡迎你開post唱埋人地 我都會去推post 最好兩個都收皮

其實啲打手點解唔講下其他補習社啲老師
我係古代就遮住半邊咀笑

就咁睇樓主最先拎出黎d證據啦 其實LS係用例子prove自己論點的議論文/說明文
佢用新聞論點 用唔同網站既例子我唔覺有咩問題喎 一件事發生左可以有唔同網站報紙報導or引用 係公開既source黎 佢又唔係copy其他老師d note(如果係咁就緊係抄啦) 我唔覺得咁算係抄喎
利申LS5** (非晒命但想prove下自己對LS呢科考試既睇法應該都有一定認識)
同埋非HONGSIR打手 之前d補習花生我都睇得好開心

小妹妹 有冇睇清楚內文 有研究報告 報告𥚃面有記者思考角度 如果將別人思考角度都抄 就已經好有問題

另外一份係市民意願信，咁點解 prove 自己論點用別人聽點？而不是用自己思考角度

用心睇多次內文 很多不是新聞陳述咁簡單

LS5** 都咁撚無腦 你話可唔可憐

康記門生？

你係咪有病 邊間補習社?
呢d fact既野都話人抄

雖然上面嗰d抄報紙

好撚無聊，咪係連登討論中學雞啲野啦

抄嘢唔落citation本身就唔啱，就算全世界都抄嘢都好，唔啱嘅嘢就係唔啱。
你班門生咪再護航啦...

天下烏鴉一樣黑，補習界邊有清泉
班名師抄下抄下扮原創
康蛇話原創，基梁話助手抄襲，OM依家仲話自己無呃蝦條、原創，邊會有人信？

好多護主犬盲撐

女學生有染既回應

這就是教通識既人既駁論了嗎

咁邊個係我爸爸

依家咁睇三個都唔係好嘢，不過最垃圾係肥康以痛恨人抄襲自居，先覺得佢最偽善

又係臭蟲論 垃圾通識打手連邏輯都無學人教通識

佢哋意思係只要你哋犯左法，佢哋犯法都無問題

樓主咁俾心機追擊Hong Sir
都不外乎係襯家
或者競爭對手
睇黎樓主呢排生意麻麻地

樓上都有人提到
個個所謂補習名師都係咁抄
但樓主淨係要搞鳩Hong Sir

睇黎仇口都大到一個點想佢收皮
連登仔果然係俾人經常利用既工具

利申：花生好好味，請繼續

「可能有人實力不足，唯有走歪，可悲」

Gay Leung 已收皮，個個知佢7，燈塔除左Hong sir 有抄襲重有邊個有抄襲，可以講出來（jyeung?)，我地實幫拖，唔好咁打手味濃。高牆（巨人）與花生之間，我地實企花生果邊